[新手]成日睇唔明人地D CODE, 點算

成日見到人地個PROJECT斬開哂一個個FILE, 跟住就唔知邊個打邊個,
你地岩岩學寫PROGRAM個時, 點樣學識睇人地D CODE

你當初點學天翔龍閃
用同一套思路應該幫到你

我淨係識九頭龍閃

由main program睇起先
其他file都係用黎簡化main program既姐

試睇下d naming
逐行run 下

首先要熟悉套framework嘅module dependency玩法
之後先了解個project嘅folder structure

岩岩學寫PROGRAM個時點會識睇人地啲code, 識睇自己嗰啲都好叻了!

呢啲同睇樂譜一樣, 基本功+自己練過一百幾十次, 先會了解成個套路!

BTW, back-end都易啲理解同分析, 但front-end嗰啲玩法太多, frameworks/libraries太雜, 難睇好多!

我睇緊reactjs, 見到人地d 野頭都暈埋

對比之前學C++, 真係難睇幾倍

無得救GA
唔用framework既話真係睇條友好唔好手尾嘞

用手尾既會有個readme
唔好既RIP

你試下自己起個用ReactJS作UI既project, 搞清楚成個過程點run, 之後先再去分析人地嗰啲, 我好相信你到時實明!

人地鬼仔寫Readme, 都會錯漏百出(尤其十個有九個都一定漏寫用咗邊個node version!), 華人寫嗰啲英文Readme, 仲要寫到1999, 真係唔寫好過寫!

係唔係得front end的野咁複雜難明

唔係
不過frontend的確特別亂

有永遠好過無既

睇睇下又見到ES6 ES5唔同寫法, 又flux又redux,
媽啊, 好亂

我成日諗整frontend framework既人係咪永遠唔會滿足

而家仲有mobx

我正式宣佈front end係最ON9的programming世界

睇人地D學係一種學問黎, 多到夠寫一本書

Working Effectively with Legacy Code

吓....亂極有限...D野唔係突然爆出黎架!!!!
知唔知ES5同ES6相隔左16年!!!
係16年!!!
係16年!!!
係16年!!!

最弊之後急速發展呢.....而家已經睇緊ES8(但我連ES6都未消化晒!)!

呀, 唔係, ES9(ECMAScript 2018)先啱!

你知唔知點解無ES2014

我講錯啲乜嘢呢, 請問?